法例唔會一立就用

香港政府在1991年制訂了《香港人權法案條例》，當時是英國殖民統治的最後幾年。公安條例及另外一些條例可能違反人權法案，故當局須就那些條例作出檢討。[4]

1995年，根據《香港人權法案條例》，《公安條例》部份條文被裁定與《公民權利和政治權利國際公約》牴觸而被予以廢除，包括將30人以上遊行及50人以上集會的發牌制度更改為通知制度，組織者必須於活動前7日通知警務處[5]。

臨時立法會及後續影響
編輯
中華人民共和國政府1990年在香港秘密成立機構，開始審查香港法律，並在1993年7月正式設立預委會法律小組，最終全國人大常委會因應法律小組的建議，議決1995年版本的條例違反《基本法》而不能過渡[6]。因此，香港臨時立法會於1997年將一些被廢除的條文重新制訂，包括將遊行集會通知制度更改為「不反對通知書」制度，並於6月14日三讀通過[5][7]。法律學者陳文敏批評還原法例具殖民地色彩，將一個應該有高度自治的社會推回一個高壓管治的社會，這樣只會打擊港人對前途的信心，對維持社會安定毫無禆益。[8]。

source Wikipedia
本民前就係比呢條，20幾年前收緊後的公安條例摧毀